就831灣仔案判詞 民權觀察要求警方嚴肅跟進個別警員使用過度武力指控

區域法院日前頒下判詞，7人被控參與去年831灣仔暴動，全部罪名不成立。民權觀察要求警方嚴肅立案跟進，個別警員制服被告期間使用過度武力，又認為持續冷待對警暴指控，只會加劇民憤，瓦解公眾對警隊的信任。

區域法院日前頒下判詞，提及警員拘捕第6被告時，「在6對1情況下，相信這班專業警察絕對可以徒手制服被告，不用出現流血場面。」判詞又指，警員回答關於有否使用過分武力擊打被告提問時，明顯在迴避，面對客觀事務，仍不講真話，顯示並非一名誠實可靠的人，因此不會依賴這名警員證供。

民權觀察表示，過往警方一直迴避在反修例示威期間使用過度武力的指控，並重覆強調一直使用最低武力，但是次法庭判詞正是再一次引證警方應正視問題。成員王浩賢表示，法庭仔細考慮不同證供及片段，才得出這個結論，涉事的警員理應問責，警隊必須立即主動展開調查。民權觀察重申國際人權法規定，拘捕及驅散行動應以最低武力進行，武力的使用必須符合相稱原則。

雖然都知班狗一定包庇自己友，但係攞住份判詞打蛇隨棍上係值得鼓勵